var questions = [
[
{ letter: "a", answer: "abducir", status: 0, question: "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien"},
{ letter: "a", answer: "ainur", status: 0, question: "CON LA A. En el señor de los anillos son 'los sagrados', los primeros seres creados por Iluvatar y los que crearán Arda, estos se dividen en Maiar y Valar."},
{ letter: "a", answer: "aragorn", status: 0, question: "CON LA A. Personaje también conocido como Trancos, Thorongil, Estel y por último Elessar Telcontar"}
],
[
{ letter: "b", answer: "bingo", status: 0, question: "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso"},
{ letter: "b", answer: "beorn", status: 0, question: "CON LA B. Capitán de los Beórnidas, cambia pieles con capacidad de transformarse en oso negro"},
{ letter: "b", answer: "batalla", status: 0, question: "CON LA B. Lo que ocurre cuando 2 ejércitos enemigos se encuentran"}
],
[
{ letter: "c", answer: "cono", status: 0, question: "CON LA C. Cuerpo geométrico formado por una superficie lateral curva y cerrada, que termina en un vértice, y un plano que forma su base. O el ex jugador del Real Madrid Álvaro Arbeloa."},
{ letter: "c", answer: "chandrian", status: 0, question: "CON LA C. Son un grupo de siete seres misteriosos liderados por Lord Haliax."},
{ letter: "c", answer: "calle", status: 0, question: "CON LA C. La palabra mágica que hace que todos los perros se vuelvan locos de alegría.(No es jamón)"}
],
[
{ letter: "d", answer: "diarrea", status: 0, question: "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida"},
{ letter: "d", answer: "dragon", status: 0, question: "CON LA D. Criatura legendaria enorme y gigante, escupie fuego por la boca, con escamas, cuernos, dos alas, dos o cuatro patas y una cola larga y musculosa."},
{ letter: "d", answer: "dedo", status: 0, question: "CON LA D. Arma favorita de Mourinho que no dudó en usar contra Tito Vilanova"}
],
[
{ letter: "e", answer: "ectoplasma", status: 0, question: "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación"},
{ letter: "e", answer: "elrond", status: 0, question: "CON LA E. es un medio elfo, un personaje perteneciente a la saga El Señor de los Anillos a quien también le corresponde una pequeña parte en la historia de El Silmarillion."},
{ letter: "e", answer: "escopeta", status: 0, question: "CON LA E. Arma de caza que también sirve para intimidar al novio de tu hija cuando viene por primera vez a tu casa."}
],
[
{ letter: "f", answer: "facil", status: 0, question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad"},
{ letter: "f", answer: "faramir", status: 0, question: "CON LA F. Capitán de la torre blanca y de los exploradores de Ithilien, hermano menor de Boromir."},
{ letter: "f", answer: "falacia", status: 0, question: "CON LA F. Es un argumento que parece válido, pero no lo es.​​ Ejemplo: Superman es más fuerte que Goku."}
],
[
{ letter: "g", answer: "galaxia", status: 0, question: "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas"},
{ letter: "g", answer: "google", status: 0, question: "CON LA G. La mayor enciclopedia online, donde todos acudimos cuando no nos sale el ejercicio de javascript."},
{ letter: "g", answer: "goku", status: 0, question: "CON LA G. El dios real salvador del mundo que resucitó varias veces, le encanta cambiarse el color del pelo."}
],
[
{ letter: "h", answer: "harakiri", status: 0, question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento"},
{ letter: "h", answer: "hambre", status: 0, question: "CON LA H. Necesidad o ganas de comer"},
{ letter: "h", answer: "humanidad", status: 0, question: "CON LA H. Lo que quieren exterminar Zamasu y black Goku"}
],
[
{ letter: "i", answer: "iglesia", status: 0, question: "CON LA I. Templo cristiano"},
{ letter: "i", answer: "instinto", status: 0, question: "CON LA I. Equipo Zapdos o amarillo de pokemon go"},
{ letter: "i", answer: "instagram", status: 0, question: "CON LA I. Red social con el símbolo de cámara como logo"}
],
[
{ letter: "j", answer: "jabali", status: 0, question: "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba"},
{ letter: "j", answer: "jiren", status: 0, question: "CON LA J. Habitante del universo 11 de Dragon ball. Está roto, destruye rocas solo mirándolas"},
{ letter: "j", answer: "jinetes", status: 0, question: "CON LA J. En Rohan, su mejor unidad de combate son:"}
],
[
{ letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria"},
{ letter: "k", answer: "kamehameha", status: 0, question: "CON LA K. Ataque de ki que todos hemos intentado hacer"},
{ letter: "k", answer: "kazekage", status: 0, question: "CON LA K. En Naruto Gaara de la arena llega a ser el máximo cargo de su aldea. Ese cargo es:"}
],
[
{ letter: "l", answer: "licantropo", status: 0, question: "CON LA L. Hombre lobo"},
{ letter: "l", answer: "lothlorien", status: 0, question: "CON LA L. Es un reino élfico de la Tierra Media, ubicado al este de las Montañas Nubladas y más allá de las puertas de Moria."},
{ letter: "l", answer: "legolas", status: 0, question: "CON LA L. Príncipe elfo que desafía las leyes de la física, nunca se queda sin flechas y se parte la boca a puñetazos y cabezazos contra orcos que le triplican el peso."}
],
[
{ letter: "m", answer: "misantropo", status: 0, question: "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas"},
{ letter: "m", answer: "moria", status: 0, question: "CON LA M. Eran las más grandes minas construidas por los enanos, también conocidas como Khazad-dûm, la Mina del Enano."},
{ letter: "m", answer: "mutenroshi", status: 0, question: "CON LA M. Viejo verde que tiene como 200 años y entre otras cosas, enseña a Goku el Kamehameha"}
],
[
{ letter: "n", answer: "necedad", status: 0, question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia"},
{ letter: "n", answer: "noviembre", status: 0, question: "CON LA N. El mes de este año en el que ya tendremos los cerebros fritos en el bootcamp"},
{ letter: "n", answer: "neo", status: 0, question: "CON LA N. Un pavo con capa negra y gafas de sol que esquiva balas como si tuviera el Sharingan"}
],
[
{ letter: "ñ", answer: "señal", status: 0, question: "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo."},
{ letter: "ñ", answer: "españa", status: 0, question: "CONTIENE LA Ñ. Único país en el mundo en cambiar el nombre al ataque kamehameha. Onda vital nada más y nada menos... patético"},
{ letter: "ñ", answer: "castaña", status: 0, question: "CONTIENE LA Ñ. Fruto seco que sale en otoño. Se puede comer crudo pero casi siempre se asa."}
],
[
{ letter: "o", answer: "orco", status: 0, question: "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien"},
{ letter: "o", answer: "ónix", status: 0, question: "CON LA O. Pokemon enorme tipo roca y tierra. Es igual de inútil que grande."},
{ letter: "o", answer: "ocio", status: 0, question: "CON LA O. Lo que no vamos a tener hasta mediados de diciembre. Tiempo libre o descanso de las ocupaciones habituales."}
],
[
{ letter: "p", answer: "protoss", status: 0, question: "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft"},
{ letter: "p", answer: "programador", status: 0, question: "CON LA P. Lo que espero ser después de hacer todo esto"},
{ letter: "p", answer: "paciencia", status: 0, question: "CON LA P. Capacidad de aguantar situaciones desagradables, dolorosas, ofensivas o pesadas sin quejarse"}
],
[
{ letter: "q", answer: "queso", status: 0, question: "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche"},
{ letter: "q", answer: "quimera", status: 0, question: "CON LA Q. Monstruo híbrido hecho de varios animales"},
{ letter: "q", answer: "albuquerque", status: 0, question: "CONTIENE LA Q. Donde iban a llevarse los Isótopos de Springfield, pero Homer Simpson lo evitó."}
],
[
{ letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor"},
{letter: "r", answer: "robar", status: 0, question: "CON LA R. Técnica o acción muy habitual del Real Madrid C.F. para ganar partidos."},
{letter: "r", answer: "roble", status: 0, question: "CON LA R. Material del cual estaba hecho es escudo de Thorin en el Hobbit."}
],
[
{ letter: "s", answer: "stackoverflow", status: 0, question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático"},
{ letter: "s", answer: "sayajin", status: 0, question: "CON LA S. La raza guerrera del universo Dragon ball, de la cual pertenecen Goku, Vegeta, etc..."},
{ letter: "s", answer: "sigmar", status: 0, question: "CON LA S. Dios imperial del mundo Warhammer."}
],
[
{ letter: "t", answer: "terminator", status: 0, question: "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984"},
{ letter: "t", answer: "teclis", status: 0, question: "CON LA T. El mago mortal más poderoso del mundo Warhammer. Es alto elfo"},
{ letter: "t", answer: "teclado", status: 0, question: "CON LA T. El arma más poderosa de un programador con la cual crea su magia."}
],
[
{ letter: "u", answer: "unamuno", status: 0, question: "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914"},
{ letter: "u", answer: "unico", status: 0, question: "CON LA U. El nombre más común que recibe el anillo de poder que creó Sauron. El anillo:"},
{ letter: "u", answer: "unido", status: 0, question: "CON LA U. Cuando algo está junto o pegado."}
],
[
{ letter: "v", answer: "vikingos", status: 0, question: "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa"},
{ letter: "v", answer: "verdugo", status: 0, question: "CON LA V. Persona encargada de matar a las personas condenadas a muerte"},
{ letter: "v", answer: "vacaciones", status: 0, question: "CON LA V. El mejor periodo del año que hace que vuelvas con depresión."}
],
[
{ letter: "w", answer: "sandwich", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso"},
{ letter: "w", answer: "warhammer", status: 0, question: "CON LA W. Juego de guerra de miniaturas con dados y escenografía."},
{ letter: "w", answer: "whisky", status: 0, question: "CON LA W. Bebida alcohólica fuerte y de color marrón."}
],
[
{ letter: "x", answer: "botox", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética"},
{ letter: "x", answer: "xenofoba", status: 0, question: "CON LA X. Típica persona votante de VOX 'patriota', defensora de la familia tradicional."},
{ letter: "x", answer: "xeno", status: 0, question: "CON LA X. Segundo nombre que recibe Goku alternativo de Dragon Ball heroes."}
],
[
{ letter: "y", answer: "peyote", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal  por indígenas americanos"},
{ letter: "y", answer: "yelmo", status: 0, question: "CON LA Y. Elemento de la armadura que protege la cabeza y el rostro del guerrero"},
{ letter: "y", answer: "youtube", status: 0, question: "CON LA Y. Sitio web de origen estadounidense dedicado a compartir videos."}
],
[
{ letter: "z", answer: "zen", status: 0, question: "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional"},
{ letter: "z", answer: "zombie", status: 0, question: "CON LA Z. Muerto viviente en estado de putrefacción"},
{ letter: "z", answer: "Zeno", status: 0, question: "CON LA Z. De Dragon ball. Dios de dioses capaz de borrar un universo entero de un chasquido"}
]
];


let player = "";
let right = 0;
let failure = 0;
let ranking = [];
let end = 0;

function pushName(){
    player = prompt("Indique el nombre");
    if (player === "" || player === null || !isNaN(player)){
        alert("Indique un nombre");
        pushName()
    } else{
    console.log("Bienvenido al pasapalabra " + player);
    game()
    }
}
pushName()

function game(){
    for (let a=0; a<questions.length; a++){
        let b = Math.floor(Math.random() * 3);
        if (questions[a][b].status === 0 && end === 0){
        console.log(questions[a][b].question);
        let quest = prompt("").toLowerCase();
        if (quest === questions[a][b].answer && end === 0){
            right += 1;
            for (q=0; q<questions[a].length; q++){
            questions[a][q].status += 1;
            }
            alert("Acierto!");
        }else if (quest === "pasapalabra" || quest === "" || quest === null){
            console.log("PASAPALABRA!");
        }else if (quest === "end"){
            console.log(`Has acertado ${right} preguntas y has fallado ${failure}`);
            end += 1;
        }
        else if (quest !== questions[a][b].answer && end === 0){
            failure += 1;
            for (f=0; f<questions[a].length; f++){
                questions[a][f].status += 1;
                }
            alert("Has fallado :(");
        }
        }
    if (right + failure === questions.length){
        final()
    }else if(end > 0){
        return exit();
    }
    }
    if (right + failure < questions.length){
        game()
    }
}

function final(){
  console.log("Terminado!");
  console.log(`Has acertado ${right} preguntas`);
  console.log(`Has fallado ${failure} preguntas`);
  console.log(`${right} puntos conseguidos`);

ranking.push({name: player, points: right});
ranking.sort(function(a,b){
    if (a.points < b.points){
        return 1;
    }else if (a.points > b.points){
        return -1;
    } return 0;
});
menu()
}

function exit(){
    let ending = true;
    ending = confirm("Seguro que quieres salir?");
    if (ending === true){
        console.log(`${right} respuestas acertadas y ${failure} falladas.`);
        return console.log("Hasta pronto "+ player);
    } else {
        menu()
        }
}

function menu(){
const amenu = prompt("Bienvenido, que desea hacer?\n"+
"1. Ver Ranking de puntos\n"+
"2. Volver a jugar\n"+
"3. Salir");

switch(amenu){
    case "1":
        console.log("Este es el ranking actual:\n");
        for (r=0; r<ranking.length; r++){
        console.log(`Player: ${ranking[r].name} Points: ${ranking[r].points}\n`);
        }
        menu()   
    break;
    case "2":
        right = 0;
        failure = 0;
        end = 0;
        player = prompt("Indique el nombre");
        if (player === "" || player === null || !isNaN(player)){
        alert("Indique un nombre");
        menu()
        } else{
        console.log("Bienvenido al pasapalabra " + player);
        for (s=0; s<questions.length; s++){
            for(i=0; i<questions[s].length; i++){
            questions[s][i].status = 0;
            }
        }
        }
        game()
    break;
    case "3":
        let quit = true;
        quit = confirm("Seguro que quieres salir?");
        if (quit === true){
        return console.log("Hasta pronto "+ player);
        } else {menu()}
    break;
    default:
        console.log("Introduce una opción correcta");
        menu()
    break;
}
}